<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Главная on Склад бумажного хлама</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Главная on Склад бумажного хлама</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 16:03:59 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Вторая запись</title>
      <link>http://localhost:1313/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8/%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:03:59 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8/%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;оценка-ползучести-в-вч-мэмс-устройствах&#34;&gt;Оценка ползучести в ВЧ МЭМС-устройствах&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Рассматриваются ВЧ МЭМС-переключатели ёмкостного типа — устройства с подвешенной алюминиевой мембраной, которая под действием электростатической силы опускается на диэлектрический слой (нитрид кремния). Основная проблема надёжности таких переключателей — изменение характеристик со временем. Два ключевых механизма деградации: зарядка диэлектрика и механическая ползучесть алюминиевой мембраны. В отличие от зарядки, ползучесть изучена слабо, хотя при высоких напряжениях и температуре она может приводить к необратимым деформациям и сдвигу напряжения срабатывания.&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/2.png&#34; alt=&#34;тестовый&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Первая запись</title>
      <link>http://localhost:1313/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:03:56 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;мэмс-переключатель-на-основе-кантилевера-с-увеличенным-контактным-усилием&#34;&gt;МЭМС-переключатель на основе кантилевера с увеличенным контактным усилием&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;МЭМС-переключатели на основе микрокантилеверов перспективны для ВЧ/СВЧ-устройств благодаря малым габаритам, низкому энергопотреблению и высокой изоляции. Однако их надёжность ограничена малым контактным усилием (всего десятки микроньютонов), что вызывает нестабильное и высокое контактное сопротивление. Для стабильной работы требуется усилие свыше 100 мкН, чего трудно достичь в компактной конструкции.&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/1.png&#34; alt=&#34;база&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;расчёт-рабочих-характеристик&#34;&gt;Расчёт рабочих характеристик&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Авторы предложили методику оптимизации вертикальных размеров: уменьшение высоты контактного выступа до 0.2 мкм, зазора до 0.6 мкм и увеличение толщины алюминиевого кантилевера до 3.6 мкм. При таких параметрах расчётное контактное усилие достигает 100 мкН при соотношении контактной и возвращающей силы менее 3 — условие, необходимое для устойчивости к залипанию.&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/11.png&#34; alt=&#34;сдругойстороны&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О себе</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Меня зовут Тихон, я студент физтеха ЯрГУ, изучаю интегральную электронику и наноэлектронику, и увлекаюсь исследованием микромеханических систем и готовлю курсовую работу напрямую связанную с такими МЭМС-устройствами как кантилеверами.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;что-такое-кантилеверы&#34;&gt;Что такое кантилеверы?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кантилевер&lt;/strong&gt; (от англ. &lt;em&gt;cantilever&lt;/em&gt; - «консольная балка») - это микроскопическая балка, закреплённая с одного конца и свободно свисающая с другого. В МЭМС-технологиях (микроэлектромеханических системах) такие структуры являются ключевыми элементами микропереключателей.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Более подробно я изучаю механическую усталость материала и феномен ползучести материала.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
